.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Revival:

Возрождение (`Revival <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=262>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- исцеление
- позитивное

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: мертвые существа и живые существа на ваш выбор в пределах дистанции

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

Прилив целительной энергии умиротворяет живых существа и временно пробуждает тех, кто недавно был убит.
Все живые цели восстанавливают 10d8+40 ОЗ.
Кроме того, вы временно возвращаете любое количество мертвых целей к жизни, с теми же эффектами и ограничениями, что и :ref:`spell--r--Raise-Dead`.
У оживленных существ есть временные ОЗ, в таком же количестве, что вы дали живым существам, но нет нормальных ОЗ.
Оживленные существа не могут восстановить ОЗ или получить временные ОЗ другими способами, и как только продолжительность *возрождения* заканчивается, они теряют все временные ОЗ и умирают.
*Возрождение* не может воскресить существ убитых :ref:`spell--d--Disintegrate` или эффектами смерти.
Оно не имеет эффекта на нежить.





.. include:: /helpers/actions.rst